2017投考海關督察討論 (2)

繼續

lm

留名

無留意體能完左阿sir除左指住個總份之外仲指住個結果個度有兩個options, 有無人記得係寫住d咩?

qualified
disqualified

我明明拎18分，但印象佢好似圈左disqualify.頂依加心掛掛無睇清楚

唔會啦，你睇錯 拎12分就合格

18

Lm 準備

留個名

想問leadership+體能3個鐘內搞唔搞得掂

leadership個task完全無頭緒做唔到都唔緊要
記住大聲清楚落order 你鳩諗到d咩計劃同個三個關員brief 一次 見到你有plan過 落order跟到個plan就得

利申:完全諗唔到個task可以點做

巴打介唔介意講下你個task?

長方形禁區 三個helper 三條繩 一條空心直同硬既膠管
禁區中間有張學校枱 上面有個辦公室飲水機個d空樽 入面有三份一volume既濕棉花 全部人都唔可以入掂到禁區地板 唔可以移動枱 水樽唔可以掂地 工具唔可以掂地 task目標係運個樽出zone

冇可能凌空掂個樽 太遠

我都好想知可以點做 冇加密 my fault

啲task日日唔同

唔同board唔同

聽番其他人講，最易係board A

巴打有冇著到suit去？ 定sportswear 搞掂哂算

[/quote]

[/quote]
1米半到 著suit

1米半到 著suit[/quote]
Easyjob 諗到

Easyjob 諗到[/quote]
求秒 諗左好耐

求秒 諗左好耐[/quote]

唔想益D未考既人, 連登又無PM

Board C

著suit換sportswear, 差不多全部人都係咁

熱撚到仆街

師兄過左board c?

求秒 諗左好耐[/quote]

諗5到..

[/quote]
我明巴打意思 但你點確保索得實個樽釣走既時候唔跌？ 同埋你個方法似乎一個人可以完成 冇需要用三個人

過呀

board c好似好多人都做唔到個task
但最後都pass

LE大約foul 幾多人到？

5個board，5個人平均foul 1,2個

我叫佢地駁兩條長繩，之後打個生結，用棍托個結落個樽度， 不過收緊條繩嗰陣個條繩解體變翻兩條
之後剩翻一分鐘索性debrief

我見兩batch都係5foul1

Board e做唔到但pass
目測九成半人都老西做LE (我著左運動裝)
好似每組foul 1-2個

體能順序
5
4
5
4
分唔清邊個打邊個 呀sir唔比睇

個個啲體能都咁撚勁

我都諗住著運動裝去算
呢個溫度要著suit太痴線

同意 著suit走黎走去唔方便

其實都多人pass LE 同 FT，下一關written先見真章

死左LE

今日都有le?
巴打衰咩board?

著運動裝過到既
因為你好彩去到呀sir好既board
同埋你夠淡定 d野又做足。
著得運動裝 既然你咁貪方便 戲子一定會"洛足力"幫你過
點解我咁講 自已諗下啦。

岩岩試完800米
第一圈跑到1分10
第二圈要1分55

戲子

咁巴打最後係咪pass?

諗住smart casual

不過我考果陣啲關員完全冇玩野，好合作，完成任務時仲有3分鐘剩。中間仲要係行錯左步要番轉頭做多次

唔係一次過跑架咩？點睇到

應該係佢自己係運動場試跑

Yes過幾日考
800米但求穩定拎過3

pass

請問巴打落指令時，可否有少少中英夾雜？

咁巴打最後係咪pass?[/quote]

pass[/quote]
請問巴打落指令時，可否有少少中英夾雜？[/quote]

我印象自己應該冇咁做

Le講到成pat屎咁都pass
有冇人知幾時考筆試？

LE 考得唔太好，好彩個考官好人，最後都pass。

覺得就算用錯方法，只要冷靜諗返個啱既，同埋最尾表現到自己有責任感就可以

同問

想知體能係咪有啲項目會比你試下先？係邊個同有幾多次？
好撚淆呀

穿梯同跳遠都可以試一次
唔洗淆，有準備既就會過到，加油

85kg死肥佬過左體能

藍衫巴打

85kg肥佬都得
各位都可以

應該係巴打肥之前有操開

其實有咩準則 好有興趣兩年後u grad考

其實係咪主要睇interview表現? 咩u咩科咩gpa都唔重要

yes

想問多少少野 其實我有咩可以依加開始準備下 增加下到時競爭力 除左體能英文呢d基本野之外

一星期一次踢波
800米跑包尾
靠爬梯同肌肉測試救返一命

800米2分都已經唔錯呀
其實穿梯係咪真係唔難?

跳遠有2M

800米跑3分03都被排後兩個位巴打爬頭
好彩都pass

其實唔難 起碼我個組冇人拎唔到分

有無巴打問過 written part 2 會幾時考？
想去gradtrip

其實我7月頭都會去個幾星期旅行，好撚大機會會撞

咁撞左你會點選擇

改機票囉 冇計，都叫去到尾二嗰關，加上我對written test都有信心

紅巴
5333

邊part 5分?
點解好似個個都有得考體能 我驚我連LE都過唔到

比啲信心 真心唔難

真心都多人過，我個組得一個foul 左

岩岩考完
有冇巴絲記得細分既順序？

LE過唔到應該係指令非常唔清晰

你地個個體能都咁fit 有肚腩都唔駛旨意過到

有無人係最後個timeslot考體能？
號碼布可以去到幾多號？
利申1445 timeslot 去到47

有冇巴絲記得紙分上 細分既順序？

梯 跳 肌 跑

無理由 爬梯 咁高分
跳遠咁低
Sad

體能得 4 3 5 5

大熱天時跑800真係想死

巴打
細分既順序係咪 梯 跳 肌 跑?

想問下咁多位巴打 如果咁好彩過到體能同筆試 最後嘅面試大約會係幾時進行？ 諗住plan下grad trip預下時間

岩岩考完。穿梯4個人已經foul左兩個

點解會foul?

我諗穿太慢
因為唔俾望
考完叫我同另一個女仔去下一round

下年grad 想開始準備 有無邊個post可以參考？

練下體能先

Yes!

跳遠跣低屎忽落地

唔係有多次機會咩?

冇
成功起跳當valid
起跳踩界犯規先可以跳多次
屌

咁直接叫你走?

RIP

er....

等written

我想問 LE 形式係點樣㗎?
用中文指示人地做任務?
有無例子要做啲咩咁呀？
唔該巴打

體能已肥

女仔去考真係好mission impossible

衰乜野

同組有個女仔15分pass

個個都pass leadership?🤔🤔

過左LE 體能淨係到個分無睇到個字
係咪正常個份過就得

運動員樣?

總分唔夠，我去到800

你估佢係睇完你個分叫你排後面跑定所有女仔都係

前面夠分就可以有得跑，姐係前面有7分都可以跑，睇下你爆唔爆到五分

i mean 係跑個陣佢調你去最後個下

佢跟個篇号，係考完waiting room 已經比個no你，跟個個，次序

巴打我睇完你個方法但都唔係好明

大家LE d組員有冇玩野
我個3個好合作
仲自動波做野
真係

擔心緊
一緊張會腳軟 體能可以話皮已收

有冇巴打跑得比平時紀錄慢

d組員係職員嚟? 定係外人

關員

Board B?

想問成個過程幾耐左右

簡單黎講就係，整個生結岀黎，兩邊繩尾拉緊可以索緊繩圈。將繩圈套落水樽，兩人收緊繩圈，第三人用棍托水樽底做support

如果中間加長既繩之間無兩邊都打個死結，一拉就會解開？ 我第一時間都係諗到打個好似鞋帶結既生結再套落去

一陣考 考完返黎報告下 希望過到le

屌 好驚做唔合格果個

有冇巴打/絲打可以分享下筆試2 寫文係點玩法？係睇一大堆資料然後比 suggestion解決問題，定係比一個題目然後自由發揮？？

All pass

你果組幾多個pass

上面有85kg肥撚
我就係60KG瘦撚
靠跳遠同800米5分先夠過
爬梯3分肌力得2分
我諗我條女去玩個肌力應該大力過我
利申無特登練過但一個星期至少踢一場波

我70kg，穿梯跳遠3分，肌力4分，我800米2分，啱啱低空飛過

4

67
穿梯 3 其餘5曬

同埋個難度board A B好似最易

board A真係好撚易 我做完有成3分鐘剩，個test有正常智力都一定會過到

但佢睇既係你order清唔清晰同埋firm唔firm，其他係其次

我個組都係4個考all pass

你地跑800米係咪比平時快
感覺上足唔足800米

我有5分鐘 唔洗正常都實得

多過800我覺得 我揸盡跑2:43
平時800 2:30

係 心諗屌你係咪我睇錯

我係諗 咁簡單

Same here
跑盡都2:41
平時一定2:40 內跑完800

Board D
完成唔到task
但係都成功過關
可以體能止步
唯有繼續操fit自己啦

你覺得體能邊一項同預期出入最大？

唔知如果星期一二落雨會係邊度跑步呢

穿梯 跑步

室外囉

要帶定多套衫換

跑步出入點大法

遠左覺得 同平時唔同

請問Leadership著恤衫西褲定運動衫

恤衫底褲走唔甩啦

咁請問兩個Section 2個半鐘頭內搞唔搞得掂

呢幾日都作病唔係幾舒服
有無巴打知道如果真係咁黑仔病左去唔到Leadership+fitness有無得改期

幾多號考

頂硬上啦，我都係病住跑

Leadership其實比指示夠firm就過到

雖然有做開Gym一個禮拜三次左右
但狀態麻麻地
體能應該gg

最後一分鐘先做到個task, 佢即刻叫停, 無時間做debrief
之後答左兩條問題 依然就叫我落去等result

LE, 7個foul 1 一個
Fitness, 6個 foul 3 個 (有個candidate 差一分 )

竟然仲有問題問

Debrief team and report to madam

我都有 佢質疑我既做法
但最後都過了

有冇巴打今日考

你咩timeslot?

最後淋住雨跑 ?

跑嗰時咁啱冇落雨

我都想問 我聽日考 但係仲病緊 淋住雨跑真係都唔知頂唔頂得順

巴打你幾點考
我都係聽日 好驚跣親

聽日考too
落雨都好既 冇咁熱 太熱真係驚影響時間

12號（琴日）考，個task勁快做完，debrief埋都仲有7分半鐘剩
呀Sir問我會唔會用埋果 7分半
我話唔洗

跟住落去等，5個foul左1個only
其他四個全部過體能

我上一場就foul得好勁，5個foul左三個

你係咩timeslot?

最後改期改

改到幾時？

改咗16號齋跑

Fail 左 le board A,是咪垃圾

我想問考完體能都係等email架可?

我意思係等email通知幾時考written

點解會fail le
冇比清晰指示？

開頭冇brief

同埋臨尾佢問問題唔識答

咁你做唔做到個task

Sosad

又唔係既

做到

佢問我點準備個le

真係啞撚左....

可以點準備

唯有話上網做research

咁都fail你，好慘

佢話我指令其實比得清晰

但冇brief係死罪黎

未考既巴打唔好犯咁既錯誤

即係開始前預留些少時間為關員解釋整個流程嗎？
洗唔洗教佢地點駁d 繩 謝謝

個board同你講？
定宣布結果個madam?

其實我唔係冇brief，係一開頭佢地犯左次規我先醒起要brief,但已經太遲

個madam一完就問我點解唔一開頭就brief佢地一次先，我都知賴左野

根住又問埋d 19問題，咁就收左皮

係

其實有咩可以準備 明天考

後日考 好緊張

認真講
開頭唔brief d組員點知要做咩task

換衫有幾耐時間😂？

有冇人完成到 Board B 個task

諗到要點做，但個三個關員好唔合作

你對佢地態度好差?

係咪排球果個task定木板

其實當佢地機器人啦，話一就一，落order講仔細啲

開始左個task中途可唔可以隨時比order比關員？

可以

有冇巴打知道幾時出Written test II 消息?
上星期五LE成功比三位關員carry, 佢地極合作極efficient

真係唔知啲關員係乜準則玩野，我嗰三個就好合作，但有啲人就玩野

其中仲有個後生仔關員，攤開雙手問我：姐係點呀呀sir?」佢一攤個下，成個工具飛落禁區

會唔會係上星期pass得太多人，所以今星期突登玩下野

照講張紙，不harsh

咁過唔過到先

過到呀

做得太多無聊玩下野

有無人12號board E
分享下點做

完成任務 都係 fail 左

你中間點安排所有野？

太緊張。 有brief 不過 brief 唔到重點 又睇漏規矩 其實，做曬都有4 分鐘淨 . 不過， 不識之後點補救，一開始既錯誤。 我個 round 都幾多人fail btw

d

問 我 邊行

抽到a b 過左9成

樓上有位巴打就係果一成, board a 完成個task都foul

好慘

我果批5個foul 4個走
好恐怖

突然foul咁多人

Board B foul 咗

做邊行？

睇黎開頭收太多人

可能真係唔掂
收得多佢written一次foul哂都仲得

咁真係好唔掂

兩組10個人 6個去到體能 最後得3個pass

點解個個都有問題問
佢就咁問我用唔用埋d時間

做得唔好先問掛
我做個時聽到佢地係後面依依唉唉唔滿意咁
係答完問題面口先好啲
最後都pass到

Pass左就得啦

我個組淨得一男仔入到咋 體能完

我都衰左

三個絲 一個巴 肥哂體能

le 5人入4人?

入哂

LE就話有得嚴格啲啫，
體能都foul咁多人
係無操定點

只能講好多人高估左自己

未操夠
慚愧

合格就得啦

Writing 2見真章，過往都foul好多人

應該似JRE

咁又冇jre咁難

其實係咪完哂LE同體能
唔知最後有幾多人入到WE2呢
除左WE1, WE2同FIB之外其他都知大概passing rate

搵人練 group interview
有興趣請 telegram 我
想考所有正苦工都可以

上年好似有470人考WE2,估計300人有FIB

都幾多

今年應該多好多人入WE2,聽翻黎好似過過都PASS LE

個個*

好多肥左唔講姐 通常都係成功左先分享

同意。唔好自己嚇自己

470 定 4700

前面4關都篩走好多人啦
GD ~30%, LE ~60%, PFT ~70%
未計WE1, 淨係喱3關都篩左近八、九成
點可能4700

頭先做左個好無聊既matching, 諗住比自己參考下...
me:
18 Mar written I
12 May group
9 Jun LE
expected: Late Jul interview
expected FIB: Late Sept
expected vetting: Nov
expected contract: Jan 2018.....

2015/16 recruitment
19 Sept written
22 Nov passed LE
30 Jan written 2
30 Mar FIB wtf
19 May vetting
4 Aug sign contract
7/9 拎confirmation letter
12/9 briefing
26/9 入班

唉, 自己9月加人工, 如果好彩真係考到, 都應該要discount成萬蚊
(但係真係好想做到海關督察)

資料係Based on discuss D reply

巴打搵緊5萬 ？

No la. 出年計埋bonus ot可能掂到掛
唉 有錢無命享 依份工

報紙話最快年尾受訓
同埋應該係expected: Late Jul WE2

有冇巴絲打讀緊U或者做緊野想一兩年後考
我就海關督察同督察都想考
讀緊U 開始緊操體能咋
有興趣一齊準備add我Tg
Invaliddd

作為做左幾年野既老屎忽黎講, 經過上年IO FIB衰左之後, 我覺得心態同準備最重要, 體能, 如果係男仔, 認真操一個月一定得

hahahha 無錯, typo sor

我而家只係岩岩開始睇啲Requirment炸
我係女 有跑開冇操開

女真係早幾個月開始操，尤其海關督察男女體能標準睇齊

唔該晒巴打
其他巴絲有tips唔介意都可以同我分享下
真係好想做督察

我諗要完哂先會有人分享

操左體能先講啦
女仔10個有8個都係衰體能
果陣有3男3女考體能 3個女仔都fail
口才幾叻都無用 係好可惜架 所以你宜家操定都得

幾時先出Written test II個時間呀
好想轉工呀 個個同事都last day

師兄想問下個written係幾時？

睇你去邊個環頭
做海關督察都可以忙到仆街仲要追更

Written 已岀

8號

8號觀塘新生命考場揮手區

一樣

荃灣梁省德揮手區

九龍塘

睇錯 原來係九龍觀塘

好在唔係朝早
Btw 我cre basic law test仲未出成績

觀塘👍🏾

自膠，趕得切8號前出成績

得2個centres應該淨返少過500人到
大家加油

唔係話final in先比成績??

🤚🏻

梁省德

呂郭

巴打

暫時好似得兩個考場

1. 荃灣梁省德
2. 觀塘新生命

仲有無其他🤔

換句話說每個人都要考多次BL? （假設大家考哂cre）

If you have attended the BL test arranged by other recruiting government bureaux/departmentsNote or the one centrally administered by the Civil Service Bureau, you will be exempted from sitting the BL test again and can use the previous test result as the basis of your BL score.

今年其實有冇話請幾多人?
因為我識有人做緊海關督察話今年請多左人 (雖然年年都係咁講..)
大家有冇D information?
當係100人, 都係1/5機會

無記錯上年話請90個 最後請左81個
今年又係90

written主要都係睇本身語文基礎好唔好？
同埋睇文章條理，有冇point同說服力之類？
如果係，真係冇咩可以短時間內練同準備

無pastpaper

我自己就係咁寫下D中文字, 因為好多字已經唔記得點寫

上網一d資料都搵唔到
以前考過咩題目果d都無分享過

其實無咩可以溫...
都係純考寫文能力

咪同其他紀律部隊written一樣時事題、處境題

跟住好似IO咁怒等兩個月

未考過其他
通常係咪問d大路野

入境今次改做全年招募先搞咁撚耐 海關唔會啦，都係一個月到有通知

巴打們考成點

英文個題gg了

英文果條好無理據咁寫 咩數據都比唔到
反而中文吹到勁多

果然係太耐無揸筆寫中文

慢到仆直

Same做完check到一半就夠鐘

我諗冇咩人會有有數據

又唔用格仔紙 唔知自己寫咗幾多

收到小道消息，好似話有人係屯門考 第三個市場

每60秒就有一分鐘過去

係咪io咋
荃灣有幾多人 觀塘250人到

gg

250

有無人leadership好後考 可以確實下

直己仆
下次見

我反而中文果篇寫到篤屎咁

英文果篇真心諗唔到supporting evidence

成篇9吹...唔夠時間連check 都冇check
gg 了

唔知又會整走幾多人

Same
紙上談兵咁

Tvb講緊今日中文個條

Gg

英文個題真係9吹論點，supporting 就好難比到，呢題應該都唔預你比到咩數據，唔通要你統計下出邊被人fake左去去71遊行人數咩

我直情手抽筋要fing兩野先再寫到

gg 我同fake information撈亂左

中文個條極難，差d解錯題以為佢問有咩建議處理個d唔要嘅食物。

見到斜對面條女中文個條隔行寫寫左6版，女仔枝筆真心屈左男仔機

我都係，寫左兩段講做肥料諗諗下唔對路刪左

嚇左嚇

當fake information咁解唔得咩

上年第一關都過唔到仲好啲，無咩感覺。今年考到寫文真係希望愈大失望愈大

去到依關大約fail幾多人

我都係咁睇
減少左去堆填既量
應該就算係ok

有冇巴絲知等幾耐有result

8月send invitation,
by batches

我上網check番fake news好似唔係咁解

我估最少都foul一半啦😹

講咩
死啦fake news 唔係講假新聞咩？

外表不佳食物被扔棄問題
新聞透視

我就寫左豬流感個陣搶鹽

海關份卷都算好 有比好長資料你寫，又有數字
反而入境個份好難 真係純鳩up

搶鹽唔係幅射個陣咩

唉屌 仆街 希望考官唔記得

唔知個評分準則係咩

好想快D知道FIB時間..
唔知佢今round篩走幾多人呢?
大約250人一個場, 500人爭80個位
好緊張

(好想快D辭職唔做依家份工... 唉)

睇返2013年啲post 寫好似7月20日左右就會有Final In 既信，8月頭就in 時間勁趕

foul走一半，250人左右爭會唔會合理啲？大約三爭一

之前聽過做eo既朋友既一般政府工都6揀1

紀律部隊應該唔同，如果6選1，written咪唔駛點foul人？

如果3揀1太少選擇啦

The Written Examination (Part II) and Basic Law (BL) Test were held on 22 June 2013.
當年: 6月22號考, 7月20號左右收到email
今年: 7月8號考,咁應該係8月頭收到email

好緊張好緊張～
不過fib先真正大佬，永遠唔會知長官想要咩種類人。

見工有時都好講運氣

好撚想快啲辭職呀 日日返公司就係check email同上呢個post

Same
同埋有D擔心.. 請左假8月尾9月頭去旅行, 乜都買晒

如果有final in就改機票啦

次次見到有人留言就諗係咪出左信，而我無

有得final in 就大機會啦

你又嚇親我啦

岀信都唔會星期日岀啦 巴打準備成點呀

係出信唔係email?

係email,我用岀信𠵱個terms黎形容

官網updated

8月16考

Can no. 幾多？

06xxx

幾點收架bro

係咪現職公務員？

絲打1729😂

係呀

關事架咩

想問係咪 1730 收到通知？

無email

唔知係咪順住考生編號岀email
係嘅話就衰左啦

師兄 幾點in

係呀。1729收

師姐 你幾candidate no 咩字頭

06xxx...

08xxx 收到

請問有無GROUP

係咪都係公務員？

我估in-service 見先

係 但唔係海關
有影響 ?

Ching 咩時間收到email ？

等email 個期去到9月...

仲未收到信

我02xxx，未收到

Ching都係8月16考？

我01xxx

1730

Yes u too?

有冇唔係公務員既巴絲收到email

又一個5點半，有無巴絲收到email?

屌。比你嚇死

唔好自己嚇自己

唔好意思，心急人問下咋

咁又唔洗 我都好心急

祝大家好運

海關督察 hd係咪考唔到？

可以考，不過好難考到
如果考到嘅話，起薪點會低少少

出拿？

出左幾多

今日係咪無派到

收唔到so9sad

其實應該每一日都係睇5:30有冇派, check番對上三次email都係5:31出

集一集氣

以為出左 嚇死了

好撚驚呀

都估到你地，一日一驚嚇

心血少啲都唔掂

好撚緊張呀

咁收到講唔講好

自己都幾百度近視
想考都諗smile lasik.
有無人做過去考/有無推薦？？

照講

剛做完lasik四個月
btw海關好似可以帶住眼鏡做eye test

Smile la

成日都覺得星期五好關鍵
共勉之

希望今日大家都有聲氣

written test II: 23 Jun (Fri)
LE+Fitness: 19 May (Fri)
Group In: 21 Apr (Fri)
Written I: 1 Mar (Wed)

今日真係有DD機.....
求神拜佛唔好撞27/8 - 2/9

求神拜佛俾我final in

海關大機會

何出此言
好想有fib呀

btw.. 有個問題諗極都唔太識答, 有冇巴打可以幫幫手
小弟上年報左IO, 入到FIB fail左 (上年無報海關)
今年只係報左海關督察(第一次報), 無報到IO
如果有FIB, 個官問點解今年唔報入境, 報海關, 而又點解上年唔報海關

其實某程度上係因為自己番緊工, 人工已經過左IO, 而且工作關係無咁多時間去準備IO同海關, 所以今年只係報左海關
但係又無可能咁樣答,
巴打們有冇idea

其實我覺得一個鐘寫篇文係有D難度,
自己都係剛剛好夠時間
所以我覺得, 文筆暢順, 有條理, 文篇結構唔差, 合乎邏輯咁就OK
唔洗太擔心
(因為考當日, 我都見到唔少考生寫唔切)

希望啦
本身文筆唔太流暢

我撞左都唔理啦 比我啦

無知一問，IO 同 C&E inspector 人工差好多咩

4000

我意思係有fib就大機會有offer 因為最後一關

但其實我懲教fin failed

fib

都係嘅 但io就唔係 成千幾人入fib
我得io有fib

係呀，ci fib應該都係4至5個入1個，有可能3個入1個tim 你io fib點呀？

報時信號 1641

岩岩想上黎同大家講仲有半個鐘

10分鐘

8月22 interview

仲係冇

Just received fib invitation

玩完

GG hahaha
希望佢仲未send晒

咩candidate no?

9xxx

恭喜巴打

>10000

更正: 收到 822 interview

07xxx 收到

23
有無study group

8-23

仆街 我01xxx，收唔到....

x2

想問大家知吾知今年海關關員幾時有得報

有無03xxx 收到 雖然打定輸數，但總想死得心息

02xxx收唔到

12xxx 收唔到

係咪跟candidate no.出架

頭2000有無人收到呀？

我知有人收到

出晒啦

下年再努力了

.............................................................

你有消息知道出晒？如果係就專心做野算了

有無人比封email出黎等我心死

其實都幾肯定未出完
但fib似係跟分派
越後越無優勢

仆街9千幾收唔到

06xxx 收唔到...
咁多位加油

得返幾百條友 一次出曬唔係無可能

06xxx.
F5 爆左都無 see u in next year

02xxx 收到，22號考

官網講明4/9之後收唔到先收皮，仲有希望！！！keep住溫書！！

你地咩時間收到 全部1730左右？依家停左未

一事又話公務員先 一時又話跟分
其實只係random

其實咁等法真係好難專心溫書，又唔知係咪派哂信，但自己又未肯心死

派到咩number?

我唔係啊，今年都係第一次考

其實in service係咪剩指海關 定其他都計

1729 收到
Candidate no. 4xxx

其實實未出晒喇 而家先出咗6日date 最多咪見到70人

打定輸數算 唔想再失望 唉

未有心理準備全軍覆滅

好似次次都有少少希望咁吊住我條命

報督察有幾多巴打係八大fresh grad?

或者出黎做幾年野再報？

both

出嚟做咗幾年野再報

sorry, 睇錯，係後者

Fg x2
仲未收到email

X3

屌你老母你放流料

七巴 io post見到你 呢度又見你

Io我無左啦無考到筆試
隔幾層問完人根本未出曬 逼我屌柒佢
好好玩咩

七巴點解你咁多料

打波身邊全部紀律部隊隊長幫辦

有無打聽過d batch係根據咩去send email?
又話aggregated score又話in service
好亂

七巴不如問下
七巴打波應該有返咁上下?

呢樣問唔到 無入境識咁多人

荒廢了

七巴應該打過甲二/乙組?
識咁多入境

甲二

哇屌
原來你咁撚犀利
應該好高大威猛

我都有打籃球
但好廢

星島 ?

1.86 瘦撚黎

呢隊乙組黎

以為你話以前打過
原來而家仲打緊

七巴grad jor 幾耐

七巴上年入境個post都好似見過你

快兩年

我想考到呢邊

巴打你咩U? 我理工仔都就快grad 左兩年

有無巴打分享下點溫fib

7 mins

無啦 又唔係星期五

七巴 好似星期五派彩

睇下年報同海關啲新聞，
最重要都係準備多啲關於自己嘅嘢，
講下點解你嘅經歷同特質會令你有能力擔任督察嘅角色。

巴打考過?
年報d野多到 同埋最新一期係2015
係咪睇5個部門點做野咁
不過已經好多

我都係問幫辦friend咋，
唔駛溫得太detail，
知啲branch大概做咩、
同有啲咩禁運限運應課稅。
佢唔expect你完全清楚哂。

我打算溫邊個c..dc..ac
再有咩law

之後睇關海關既新聞同大新聞

上面兩位巴打都係16號考?

月底考

我16呀

大家都比心機

多謝！
Io無fib...惟有努力ci

我io batch2 仲等緊

2個fib 隔咗幾日 都唔知點溫

同情爸打

幸福既煩惱 我得番ci，仲要未有email

有2個offer揀先係幸福 2個fib就想死
會有既巴打 have faith
Ci我自問都係寫得麻麻地

我英文唔記得分段都有
第一段寫左成頁 勁驚佢直接唔睇

巴打幾多號？想睇下依家email排到幾多號

絲打無記錯係公務員?

係呀！

最終又有幾多人會成功

有無興趣交流下 我都係公務員 自身問題應該比佢針到

想問下而家咩情況? 係出左比公務員先定點?

利申fresh grad , application no. 13xxx

黎緊係咪就黎出ad ？

可以呀！我覺得佢會問點解要轉工

公務員轉真係難答到
用tg?

每日嘅五點半都忍唔住上黎睇下

我都係

想問下依家係咪最遲都係22號?
未出到29號個星期?

好呀。tg:fioncat

突登去泰國 四面佛

星期五啦

我準備好喇

1345

今日出就GG了...
一定撞旅行, 要洗多好多錢

咁你想唔想有份

我個情況係好特別既..
自己本身份工收入OK, 其實有幸做到CI係會少左人工
自己又有個牌, 搵其他工都有少少優勢
但係做左三年自己發現唔想做文職, 先真係想考CI
所以要考慮既野咪多左囉
個假拎左好耐, 又買晒D野, 所以中左旅行會增加Cost
唔係話唔想既, 只係希望唔好中旅行日期only

既然人工本身唔差 中左改期比少少錢囉

巴打係咪會計師？

長遠人工福利前景工作壓力邊個好啲先

我依家依行個工作壓力+時間已經overweight晒佢既好
同埋我覺得好無意義

會計師

咁唔洗考慮啦

咪又係打份牛工, 計番人工per working hour分分中仲低過D暑期工

1644

雖然聽過下會計辛苦到癲 估唔到癲成咁

無一份工係唔辛苦既, 係睇自己鍾唔鍾意同覺得有冇意義

I'm ready I'm ready

1725

no news is good news

有無人收到...

會唔會今日冇岀

無人收到姐係未出
等到4/9

無收到

Just received!

收到啦!

邊日??
我仲未收到

排到幾號？

🤦🏻‍♂️see you next year

有人收到
排到31/8

終於收到 開始溫書！

巴打你地candidate no幾號

近12000

8月31排到

幾號考？

我考生編號係01xxx

加油啦巴打

仲未有

完了吧

之前新聞話會再招聘
大家都加油喇

未出完架以我朋友所講
一星期出一次起fib果個星期要見既人
真係可能等到9月4
同埋佢地咁等人洗 有機既

有無人收到係去到9月4之後？

唔關candidate no.事
我近12000
上星期都收到

我都估計仲有起碼一轉

Thanks七巴
唔知大家覺唔覺今個星期冇上星期咁失落

我估應該開始係排成績
利申9估

收到 candidate no. 3xxx
同入境同一日😂

起碼知上次條友鳩up都仲有心機等
因為我本身都認同佢 覺得咁少人洗咩分幾轉出
但都係託人問一問 好彩未出曬

叫兩飛

叫兩飛果位師兄真係要教下小弟點考點溫？

就咁睇好明顯係一星期出一堆,
無可能咁快send晒啦, 你話我打丁定點都好
我都對自己幾有信心, 可以慢慢等

話咩跟成績排又係廢話,
根本上最重要係FIB,
前面你識飛, FIB柒都一樣無用
反而你前面正正常常, 有FIB入場卷, perform得好, 就有機會

成績排就應該真
但我都係想入fib 愈早見愈好

我就咁估啦
8/18
8/25
9/1
依三個星期五都應該會出email
因為佢話9月4 assume application successful

最少仲有2-3 batches

巴打可唔可以教下我點考

搞到黎緊啲禮拜五好唔安樂

其實過左幾星期都無信，依家個感覺都無咁sad

岩呀 上星期好唔開心 開始麻木 半放棄

點會哂時間曬成績

排成績*

分咁多轉派彩好咩？ 唔明有咩好處

你有冇咁多interview timeslot先
一次過派 對一d早in既人未會唔公平lor
某程度上佢地會少左時間prepare

唔關分數事 過左fib先會睇分數出offer
pass到written 出fib時間係完全random
(你地都應該知海關selection有幾公平)
朋友老豆 某部門高層講

我1號收16號考 15日pre
今日收個d 31號考 20日pre

又要番工又要溫都真係幾chur

又要等星期五 有冇巴打知係咪跟leadership日子派

唔關事掛
我個fd早過我考leadership
我地同一日收到fib email
我早過佢in

Fib準備時間唔一樣
今年安排咁奇怪既

巴打 你同你fd 幾時leadership阿 ？

leadership 佢6月2 我6月15
Fib 我早佢2日

差唔多啦
每round email出一個星期fib
準備時間唔會差太遠

有無ching知幾時有關員報

考𠵱啲post不嬲5成實力，5成運氣 加油

push~

星期五華麗地留個名

1656

未有

有冇人收到

收到了9月8

終於收到
9月7

終於有啦

收到了
好感動

屌

可唔可以比我呀

連登都算多人收到

收唔到
下禮拜實有

收到嘅係幾多candidate No

01xxx...
應該係完全random派fib email

巴打我記得你，我都係01xxx，大家加油

你幾時考
你都加油

仲未收到

收到...4xxx

我31號考 btw，睇番報導佢今年請90算多

一路番住工無左件事
突然5點半有email提示聲
再望一望個鐘，即刻勁興奮咁check emaill

我9月4考...

唔知有幾多人入fib呢

當佢派多兩個星期 應該280-300

點計出黎

收到
9月4日
但去緊旅行

應該差唔多啦 三個入一個

我...
原來唔小心剷左封電郵
起垃圾桶搵返
上星期收左

似係兩個禮拜派一次
下次應該係最後一次出email

連續三個星期五都有派wor

咁你仲有幾多時間準備？

[9估]
拿派左三個禮拜
9月8 dead
即係仲有三星期派
咁可能都係派左一半姐

9/4 dead

Sor 自

btw 恭喜七巴

都夠時間既

其實無咩野溫

巴打in成點

開頭太緊張 應該收左皮

巴打可以分享下？

其實分享唔到咩野
你呢排同人有禮貌咁駁下嘴轉快少少個腦已經夠

其實我兩年前一grad都考到入final，但當時唔知頭唔知路又係狂比大sir串 好撚高壓 而加岀到黎做野成個人都明顯攰左 我最驚我in前一日番工要ot，咁我就仆街，第二朝柒下柒下咁上去

都係海關督察?

有冇消息知道派晒信未？

未

巴打識人係入面做？

總之等到9月4都無就88

原來大sir board都會一樣咁harsh

可以分享少少
今年個大sir超nice

我以為巴打係比人屌到緊張

第一次見大sir 緊係淆啦
不過佢地真係好nice
有題我諗左陣 佢地同我講話諗唔到都唔緊要

竟然?!?btw, 得1個board?

Yes

同埋巴打in左幾耐左右?

20mins左右 印象中兩個考生之間相距30mins 所以佢唔會in得長

thanks巴打
祝你好運

Good luck too

點樣可以刪錯？

祝你好運 中英比例係點？

英多

其實係跟分派定咩

100% Random

之前考written前一日部門個網有寫到
Notification of the Results
(23) TheresultsoftheWE-IIwillbeusedforselectingcandidatesforattendingtheSelection Interview. *Invitation e-mail will be sent out by batches in August 2017.*Those who are not invited for the Selection Interview may assume that their applications are unsuccessful.

P.S. 但係第一個星期考嘅人全部都好似係現職紀律部隊/公務員（自己認識同上連登嘅人有第一batch interview 都係政府人），所以都知係咪跟written個分派。但如果跟written個分派咪好似contradictory，斷估唔會個個現職政府人都最高分。

跟唔跟分派都係咁in啦

仲impromptu 無啦

唔該巴打

如果屋企人有案底 會唔會令到我無得考海關？

直系定咩先？
仲有衰d咩

其實好難講...我識人表哥坐過監都做到

直系 不過唔洗坐 剩係要社會服務

散仔好似可以 幫辦就唔清楚

考左先囉，冇壞既

無咩challenge 同follow up?

個大sir都好靚仔同後生

唉。海關係咪都睇樣？
毒撚樣係咪會扣分？

希望可以

我估正正常常就得啦 我係驚英文 我係中資公司做，比較少講英文

無事嘅
Csdo個fib 熱左身啦

唔好提CSDO.............. BTW 巴打毒撚樣?

有做開運動 不過都偏毒
大學讀商科
不過個個都話我似讀engine

性格毒同外表毒好大分啦

性格毒 樣唔毒 都可以係interview個半個鐘扮下野
樣毒 性格點唔毒都好 人地都會覺得你真毒

毒撚是原罪

巴打見咗幾耐

廿分鐘多啲

入到fib既巴打
可否分享下佢筆試要求去到邊
大家啲中英文寫作是咪好勁

自問一般，我之前所有既written test一直都係用番AL式既方法，每段開頭topic sentence->contents->small conclusion咁去寫

+1

有無巴打schedule 左聽日考

基本上改硬期

利申：唔係聽日考

佢一改我就仆街
本身schedule 左月尾飛去外國

聽日下午

有無今日考既巴打 揮手

聽朝

必改期

玩撚猿
快d主動聯絡佢睇下有無其它timeslot la

其實改期幾sad，快快趣考完佢算，咁樣又磨多一日都好頹

見左既巴打

今年大Sir 真係幾好人，又好nice，問自身野，好似傾計咁

但係我就諗緊 如果係咁 點分高低？🤔

你係永遠唔知佢揀人既準則

你岩

打到十號咁誇張

勁撚大風

今日考既巴打 要改期了
利申：琴日考左

巴打噚日考幾點

11點幾

大Sir個樣有啲似24小時不能笑個遠藤

係幾似

改左28號
考完要飛返屋企再去機場

玩完 無問自身無問部門知識無follow up. 處境感覺係答唔到佢想要嘅答案佢都無心機再追問落去 下年再黎過

巴打唔好咁快打定輸數啦，你in咗幾耐呀

處境係咪 Superitendent 問？

無問自身無問部門咁仲有咩問

得番時事同處境？

係囉 大sir唔係一黎就問自己野先架咩
你答成點都會問架喇應該

會唔會係因為自我介紹出左事??

時事同處景答得好咪ok囉

我fd現職3年前冇自身冇時事冇部門，淨係處境有follow up同in左20分鐘

所以唔需要絕望

同意，唔好唔開心brother!

去到fib已經證明你有實力!

個個官既準則都唔同 有啲睇錯內容，有啲又可以著重態度同談吐

未知佢揀人準則 唔需要打定輸數呀巴打

其實佢甚至無比時間我自介，一嚟就問部門資料，然後處景都兩條

無論如何，表現淡定實冇死

我今日考, 連自介都無, 又無問部門野

下咁全部問自身？有無時事同處境？

in左20分鐘, 得自身同處境

其實聽落大家都係自身加處境
我都係😭仲被佢follow up左好多Q

我幾日前見有兩條時事

請問有無多啲人可以分享下

都冇得捉路，盡量準備

有無人知幾時會有消息

in哂先啦起碼

話咁快又到星期五..

Ready

你地唔係已經有email啦咩?

我dse雞 中作5 英4 過到

其實公開試成積都唔可以作準，我ue e writing E practical skill E 都過到所有既written

Dse雞
中文作文2左

幫其他連登巴打集氣

唔知海關會唔會好似入境咁實際請既人多於公布既數字

雖然你話唔可以作準
但我聽完有啲放心

但我過唔到JRE

Jre根本2個level

1730... 無聲氣

1730!!

我見上次recruitment interview period 好似兩個幾三個星期 今年好似多左人入fib 如果佢會派到9月1

仲係無

上年in左23個working days

收到啦

12/9 考
好滾動 本身都放棄mode

congrats

咁依家interview 去到幾號

14/9

如果今日個batch派到9/15,
FIB第一日係8/14..
總共暫時派左25日

雖然好撚sad，但得返一個星期就真係可以死心，終於解放到

巴打對written有無信心先?
因為聽人講派fib係完全random

完全明白 等真係好痛苦

噢，派到14/9 都無我份，可以解脫

I know that feel bro

雖然只係第二年考officer 級，但上年so far 考3個officer級都係written 收皮

同你差唔多
已放棄

佢個exam result係指final interview既result

今日in左
佢話2個月內有消息
入班係12月尾嘅事

😱😱

表現ok嘛？ btw,差唔多啦，年尾，年頭入，然後又下一輪招聘

Yes!!!!終於收到

有無巴打聽過有人收到offer但下班先入？

其他紀律部隊有，海關唔知

上年海關督察好似5班同事入
巴打做咩？

筆試合格既都會有得見
Confirmed

咁今年競爭咪大左？

師兄好似咁多料 識內部人？

屋企人識內部人

無話既 最多見曬咪都係500人fib

以前practice 都係pass 左就有得in? 師兄仲知recruitment 方面啲咩 可唔可以share 下 想知佢今年會唔會by batch 出offer

遲in會唔會冇咁著數呢

外國有間好好嘅大學俾offer我讀master
好掙扎

呢個要再問 因為我本身無諗過考海關

七巴，我想問多少少
因為唔熟海關
海關筆試係set absolute 分數（非拉curve），過左就叫合格？

我諗係absolute啦
但聽返黎係寫唔曬結唔到尾就直接88

讀master番黎仲佐紀律部隊？
大把世界啦

都唔係嫁 做到紀律部隊officer grade成4皮幾起薪，頂薪又高 不過人各有志

收唔收到料
會唔會請多個90

如果9/1派多一batch，就會有30個working days for FIB
當一日in 13個，就會見390人。

如果琴日已經派完，就得翻25 working days，姐係大約見325個

如果係咁，Written test passing rate都接近7成

你自己補充定忘記轉ac

自己補充
其實都仲好大競爭

Happy兄溫成點？

其實同入境一樣應該會有收多無收少

係咖，抱住一試既心態，唔好咁執著會好啲

唔該晒師兄 可能無諗過但一考就考到

master一部冷氣跌落嚟都唔知跌死幾多件
不過叫做還自己一個心願
所以如果佢真係俾offer我我都唔知點揀好
不過佢收我先算啦

都係準備下自身，其他望下新閒部門，係希望自己到時盡量淡定自信 但其實唔易，因為實會緊張

加油呀巴打

你呢？你係9月頭in?

係呀
但其他巴打講到佢部門題唔點問
打算Focus係完善自身問題

其實無咩野 我上年入境比人屌化都無咩緊張 因為入去之前已經緊張完 深呼吸一下 比信心 就講到架啦

我明呀，最辛苦係等in段期間。不過今年懲教主任個fib真係 個形式比左個壞感覺我

[member]好hea...好多人都話今年個fib係最hea...問既問題完全唔似final in 求其問你幾句就收工，十分鐘都冇 搞到我in in下都心諗做乜春 成個人緊張哂

屌，冇整到private

咁七巴知唔知派晒信未同埋大約in幾多人？🤔

朋友話等到九月四都無先放棄
合格就有得見 好似係咁

七巴準備成點？我記得你遲左成個星期先睇到封email

無準備呀 準備文件等佢請我

睇哂成個POST

令我諗起 leadership exercise 我考果期做到成pat屎咁都俾我過
後尾再睇POST 發現我考果期之後第二個星期 5入殺4 感覺上佢地好似收夠人去下一關了

我就諗而家FIB係唔係都係一樣 前果浸收夠了 後面果D 一黎都唔洗聽你自介了 直接問你 你得既咪jer住你 唔得既 傾2句就俾你走

利申 已收email

但當然我唔排除係我主觀諗法 大家當聽故仔 OK

都唔排除嫁

明白 謝謝呀

不過早見有著數就真嘅
去到最尾大sir要求會越黎越高

都係90個姐 唔會好似入境上年請成差唔多200個掛

覺得相反

都冇得驚啦
你係有料點都會收既

準備上路

緊張?

加油
幾點考

好q緊張

加油啊!!!!開門衝入去，好快完!

btw 有無人覺得道門好厚
我果日正常力度㪣左兩下門，入面無比反應我

要用啲力先關到

等你好消息

明年再戰

見咗幾耐

點解咁講

個個都咁講，有冇detail啊?

見左20分鐘，緊張到一片空白，無問部門無咩問我自己嘅嘢

無個人無部門 咁問咩

自我介紹有啦掛？

海關冇短講, 好似易過其他

緊張真係會累事 連呀爸姓乜都會唔記得

短講=9up only

都無 學巴打話齋，老豆性咩都唔記得

加油巴打，我之前都試過係咁

你profile指嘅係大概咩資料

一定有
你冇睇到ACO整左成個FILE咩

有，就係你上網報名招聘既果一份form既hard copy加你當日去in帶既證書

我見個日都見阿sir係咁揭個file睇

問你點解想做，點解適合做有掛?

咁都冇我就唔係好信

咩都有可能......

我想問fib係一對幾多個考官

1對3

想問用中文問多定英文問多？
定係random ?

好你一個grade咋

一開始聽聞係英文多
依家唔知

識人英文好差都pass到

我UE E, 中化D

下 拎E係剛剛合格WO 邊忽勁

UE咁鬼難
合格已經好勁

小組討論係要夠自信同唔好壟斷發言就應該無咩問題
作文我都係好彩過

多謝你分享
我會進修下英文先

英文5* 中文4
不過去到fib感覺都係睇溝通，應變能力，語文能力前幾關都睇曬啦

肯定係啦，AO EO語文能力要求高好多

巴打好勁
一定係讀3大
我就係個底唔好
前幾關已經foul咗 唉

咁你有無咩心得可以分享下?
定係你覺得其實同考dse差唔多

我喺u讀得好差，不過政府工好在唔會睇u睇GPA篩人
我都係fresh grad去考冇咩心得可言，有岀黎join下study group，基本上都係好似平時咁應付。唯一係寫文真係唔太擅長，考之前就睇下範文記下structure咁
AO EO都係身邊嘅猛人走去考，冇乜點諗過

自身問題其實有D咩

thx
即係唔駛英文太勁都有機

AL UE C CLC C

對答好自信會幫到好多

Lm 下年考 過到pi fib 不過未做到 希望考海關

過到未做到?

巴打你2條c仲勁

多謝你既建議

要training training途中quit左

知我細分你實笑
我ddeab出c

Oral A?

可唔可以分享下點解quit

有無巴打絲打知關員幾時再招

我就唯有靠𠵱樣

得把口既人
鳩up當秘級大法

咁又唔係鳩up 又唔係即席演講

我會架

有冇人第一次考，考埋basic law都已經收到offer?

Ps. 未收到等緊4號解脫

唔係offer, 係fib

我第一次考officer級
🙇🏻‍♀️希望offer 神睇住細妹

個人覺得海關 入境仲保留WE1好唔與時並進
PI係你考到CRE 中英能傾已不用再考

We1用黎篩d人走姐

我第一次考(連BLT)，18收到信，4號FIB

多謝巴打reply. 我mola mola

咩叫hea in先

感覺上佢都chur

唔好咁灰
仲有機會嫁!

［member]想問係咪基本上全英 except處境 ［/member]

巴打都係今日in? 自覺表現如何？

中午in完，in左30分鐘 有個考官challenge我其中一個優點

有兩三題個人，之後就部門，問下你睇去意見咁

巴打總體黎講in成點？
係咪英文多？有無self intro?

連佢地都唔知既野 又點樣expect你答得好呢~

你咁樣諗心理上都輸左一半